+++
title = "Анонс мероприятий"
date = 2009-09-13T02:20:39
author = "Константин Кноп"
guid = "http://mak-chgk.ru/post_8133/"
permalink = "/post_8133/"
categories = [ "Анонс мероприятий", "Прочее",]
slug = "anons-meropriiatii"
aliases = [ "/post_8133", "/post_8133",]
type = "post"
tags = []
+++

Началась регистрация клубов и команд на участие в **Открытом международном асинхронном кубке для школьников &#8220;Росток&#8221;** по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;, которая продлится до **1 декабря** 2009 года. [Подробнее&#8230;](http://mak-chgk.ru/post_9635/)



**31 октября - 15 ноября 2009 года** пройдёт <u>Второе Открытое Синхронное Индивидуальное Первенство по ЧГК</u> (ОСИП II), включающее в себя 45 вопросов. Редакторы турнира (по турам): Даниил Синельников (Ейск-Краснодар), Артём Матухно (Одесса), Григорий Малыхин (Ростов-на-Дону). Заявления принимаются до 23 октября включительно. [Подробнее&#8230;](http://mak-chgk.ru/post_9478/)



<u>_16.10.09_</u> **6&#8212;8 ноября 2009 г.** в Челябинске пройдет III межрегиональный школьный фестиваль <u>«УМКА-2009»</u>. В программе 60 вопросов ЧГК, «Десятка», командная «Своя игра», незачётные игры. Фестиваль будет проводиться на базе детского оздоровительного лагеря. Положение и регламент высылаются по запросу. Фестиваль планируется как отборочный на Школьный Чемпионат России. Итоги подводятся по двум возрастным группам. [Подробнее&#8230;](http://mak-chgk.ru/post_9568/)



**7-8 ноября2009 года** в Калуге пройдет Кубок Губернатора Калужской области <u>&#8220;Гостиный Двор-2009&#8221;</u>. В программе: 90 вопросов ЧГК, интеллектуально-развлекательная программа «Тринадцатый сектор»; турнир по Брейн-рингу для 8 лучших команд; традиционные письменные конкурсы. Планируется лицензировать фестиваль для включения в рейтинг МАК.

  

[Подробнее&#8230;](http://mak-chgk.ru/post_9161/)



<u>_02.11.09_</u> **28-29 ноября 2009 года** в городе Гомеле (Республика Беларусь) состоится <u>очный турнир</u>, выводящий на чемпионат Европы среди школьников [Подробнее&#8230;](http://mak-chgk.ru/post_9787/)



<u>_02.11.09_</u>**29 ноября 2009 года** в Ростове-на-Дону пройдёт однодневный студенческий турнир <u>&#8220;Гвидон-2009&#8221;</u>. Принять участие в нем смогут команды, все игроки которых родились после 1 сентября 1986 года. В турнире будет отыграно 45 вопросов, редактор пакета - Андрей Абрамов. Оргкомитет турнира планирует подать заявку на присвоение турниру статуса отборочного этапа чемпионата России среди студентов.[Подробнее&#8230;](http://mak-chgk.ru/post_9729/)



<u>_02.11.09_</u>Проведения фестиваля <u>«Баюнале-2009»</u> переносится на **5-6 декабря 2009г.** в связи с эпидемией гриппа